歐義銳榮基金總代理第一金投顧表示，義大利股市今年以來上漲13.51%，超越英德法股市；尤其金融類股受惠歐洲央行寬鬆政策，可望成為上攻領頭羊。 第一金投顧指出，雖然義大利第1季國內生產毛額（GDP）較上季下滑0.1%，引發股市自3年高點拉回修正；不過5月27日義大利左翼聯盟在歐洲議會中勝選，讓原擔憂反對黨勝出的政治干擾淡化。 因勞動及財政改革可望持續推行，義大利股市28日上漲3.4%，引領歐股上揚；近一週反彈高達 4.75%，居歐元區之冠。 第一金投顧認為，後市宜關注歐洲央行利率決策會議，若加大寬鬆力道，義大利股市可望上攻前波高點2萬2000點。 身為歐元區第4大經濟體的義大利，股市雖歷經5月中修正，但年初以來漲幅13.51%，仍居歐元區各大股市之冠，遠勝德國 4.05%、法國5.49%、英國1.51%的漲幅。 第一金投顧強調，持續看好義大利經濟，可望擺脫歐債黑暗期，邁向復甦之路。1。